請你地唔好再玩拼音

今日和理非主場
你唔好同我講係香港人就識拼音
sorry
有好多中年人或老人家都睇唔明
而今日將會係哩班人既主場
我明白你要防五毛
但你防到自己資訊唔流通
touch wood 聽日班狗放tear gas
或者有緊急情況 你地為左防五毛玩拼音
真係死得人多

加上正體中文記載香港歷史、文化同民族
點可以我地自己都唔尊重中文

隔離post贊成拉丁化中文個班友
全部應落地獄死全家我屌你老母
你班仆街咪洗諗著借機消滅香港文化
皇天擊殺你班仆街
生女做雞 生男做賊
冚家死清光

睇到頭都痛埋

無歷史的拼音民族
三文治 · 0人追蹤
陳雲5 年前
香港人好快變成無歷史的拼音民族。在人類學的研究中，常將部落民族定義為有神話而無歷史的民族（people with myth but no history），有語言而無文字的民族（people with language but no written script）。中共統治中國，做到的兩件事，就是剷除中國的歷史和文字。剷除幾千年歷史之後，代之以一九四九年的新中國建國神話——毛澤東時期是工農兵祖國，鄧小平時期是富人的祖國、GDP恆常增長的祖國。剷除正體漢楷之後，代之以政府武斷製作和強制執行的簡體字，並且推廣普通話，以漢語拼音文字為最終目標。

中共統治香港，要做的兩件事，也是剷除香港的歷史與文字。香港的殖民地歷史當作是恥辱來洗刷，香港的正體字用殘體字取代，並且用普通話拼音取代。中共統治的結果，是中國人、香港人從文明民族變成部落民族。普教中的其中任務，就是用標音的方法教中文，逐步將中文變成用拼音記憶的文字，而不是用字形記憶的文字。拙著《粵語學中文》有所演述。

普教中的課本非常恐怖，整篇文章附帶拼音，連的、了這些字都有拼音。往日的中文課本，只是用註解的方式解釋艱深的字，並且用讀若、文字反切來注音，輔之以國際音標注音。普教中的結果，是普佔中。只有普通話，沒有中文。

中共用的是歐洲殖民主義統治，反抗中共的某些廣東人和香港人，用的也是歐洲的左翼理論，認為文字是邏各斯中心主義（logocentrism），是父權壓迫，要擺脫中共的壓迫，就要擺脫華夏意識和華夏文字，擺脫歷史詞義追溯，放棄歷史的敘述，以現在口語的描述為主。故此他們編寫的粵文詞典（例如網上詞典《粵典》），以現今香港低下層的潮流語為本，不顧及中、高層的優雅粵語應用，也無視粵語在隋唐的中原雅言流傳。

《粵典》這網上詞典，將漢唐的雅言和通用中文的成語，當作粵語處理，不追溯詞義來源，反而用瑣屑的街談巷議來解說。例如詞條「不勝其煩」的解說如下：

讀音：bat1 sing1 kei4 faan4
解釋：受唔住來自一樣嘢嘅煩擾，或者係頂唔順啲好濕星嘅工作
例句：容生每日都喺Facebook不停like嘢，好多人不勝其煩，開始改圖恥笑佢。

目前在廣東推動的所謂粵獨運動者或在香港推動的所謂港獨運動者，都想將嶺南歷史和中文剷除，代之以百越神話和拼音粵語。這些不是什麼新革命運動，而是十九世紀末、二十世紀初的境外殖民統治政權用的伎倆。

熟悉歷史，令你變得睿智，那些想剷除歷史的統治者或革命者，都不過是推動愚民統治而已。

再膠落去又會變返2014咁

中老年人多數唔會係鬼，唔洗考佢地拼音

文宣方面仲大部分係正常字，唔洗咁擔心啦

一陣又爭論用拼音定唔用拼音，又分化

我真香港人 讀咁多年書都冇學粵語拼音
又冇自學 輸入法又用速成
雖然要睇大概會睇得明 但會好費時

玩膠玩到傻撚左

蘋果a1頭條令人心驚啫

好阻礙資訊傳遞
睇完要諗要估，重愈睇愈躁

果啲係撚拼音
叫 5P字

係
以前叫5P字
唔知嘅人就係鬼

鬼鬼鬼 鬼你老母
啲鬼放火
你前排五千人順勢一齊放
一早完場啦

但你班友竟然係揀捉鬼
真係抵警犬贏你地班傻西